\chapter{Tổng Quan Về Phương Pháp Học}

\begin{center}
YOU HAVE TO HAVE A DREAM IF YOU WANT TO MAKE A
DREAM COME TRUE
\end{center}

Khi xưa AJ Hoge, người mà Doremon sẽ giới thiệu kỹ hơn ở phần sau, đã từng
phải nếm trải những cảm giác rất đau khổ khi ông chứng kiến những học trò mà
ông đào tạo không thu được hiệu quả như mong muốn.

AJ Hoge, giáo viên dạy tiếng anh được cử qua Nhật để làm phụ tá cho một giáo
viên Nhật, trong 2 năm liền ông phải chứng kiến những gương mặt đượm buồn của
những học trò nơi ông làm phụ tá. Học trò ở đây là những thợ thủ công, công nhân,
đủ mọi tầng lớp trong ngôi làng nghèo nàn ở Nhật.

Hàng ngày họ phải thức dậy sớm để lao động, tối lại phải học thêm Tiếng Anh để
cải thiện cuộc sống, họ luôn hăng hái trong việc học tập, bất chấp cái mệt mỏi sau
một ngày dài lao động, nhưng không một ai trong họ có thể chinh phục được tiếng
anh. AJ Hoge buồn phiền vì điều này rất nhiều, và nó làm ông cảm thấy xấu hổ pha
lẫn chút xót xa.

Doremon cũng đã gặp không biết bao câu hỏi về cách học Tiếng Anh, biết bao
thanh niên, phụ nữ tâm sự: ``Mấy anh (chị), có thể giúp em tìm chỗ học tiếng anh
nào đó mà giá rẻ, giáo viên dạy tốt, vì lương tháng em có 5 triệu mà phải thuê
nhà\ldots''

Đến nỗi nhiều người than rằng ``Bây giờ đi đâu cũng đòi bằng Tiếng Anh, mà
lương của em thì lại không đủ đóng tiền học, có anh (chị) nào đó giúp được em
không?'' Đương nhiên họ cũng nhận được các câu trả lời rất nhiệt tình, nhưng đa
phần là trả lời cho qua chuyện, cuối cùng rồi cũng chẳng đâu vào đâu.

Doremon khi hình dung ra những gương mặt nghèo khổ, muốn học hành cái gì đó
để thoát khỏi cái nghèo, để cải thiện cuộc sống, thì thật sự cảm thấy đồng cảm với
họ. Rất có thể các bạn chưa gặp được những con người này, nhưng Doremon đã
gặp, cho nên không đành làm ngơ.

Có bao người tự hỏi: CÁCH GIÁO DỤC TIẾNG ANH TRUYỀN THỐNG CÓ
THỰC SỰ HIỆU QUẢ, CÓ DỰA TRÊN CÁC CÔNG TRÌNH KHOA HỌC
ĐÃ ĐƯỢC CHỨNG MINH?

Đương nhiên là không, cho nên đó là lí do tại sao
có hàng nghìn, hàng triệu và hàng tỉ học sinh, sinh viên trên toàn thế giới đều thất
bại với môn học này.

Không riêng gì ở Việt Nam, mà ở bất kì đâu trên trái đất, nơi tồn tại lớp học có tên
gọi ``anh văn'' thì 95\% trong số đó bị thất bại. Số liệu này có thể bị chênh lệch, vì
Doremon lấy nó từ năm 2006 của các nhà Ngôn Ngữ học.

Và các bạn hãy nhớ thành công ở đây, không có nghĩa là chúng ta đọc được vài ba
câu căn bản, nghe vài ba từ vu vơ\ldots, mà là chúng ta dùng được nó như ngôn ngữ mẹ
đẻ. Và trái ngược với những điều này thì được gọi là thất bại - đây là tiêu chuẩn
được đặt ra để khảo sát.

Vì chúng ta học Tiếng Anh để làm gì? Để cải thiện cuộc sống, để học các tri thức
được viết bằng Tiếng Anh, để giao tiếp với người nước ngoài, để nghe họ nói và
nói cho họ nghe, chứ không phải học Tiếng Anh để ``nổ''.

Đương nhiên để thành công như tiêu chí trên là không đơn giản, nhưng chỉ có làm
được như vậy thì lúc này Tiếng Anh mới trở nên hữu dụng, mới đi vào cuộc sống
của chúng ta.

\input{1-1cac-quy-tac}
\input{1-2cac-phuong-phap-pho-bien}
\input{1-3cac-ky-xao}
